\documentclass[parskip=full]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc} % use utf8 file encoding for TeX sources
\usepackage[T1]{fontenc}    % avoid garbled Unicode text in pdf
\usepackage[german]{babel}  % german hyphenation, quotes, etc
\usepackage{hyperref}       % detailed hyperlink/pdf configuration
\usepackage{graphicx}       % provides commands for including figures
\usepackage{csquotes}       % provides \enquote{} macro for "quotes"
\usepackage[nonumberlist]{glossaries}     % provides glossary commands
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-uml}
\usepackage{tikzsymbols}

\makenoidxglossaries
%
% % Glossareinträge
%
\newglossaryentry{Applikation}
{
	name=Applikation,
	plural=Applikationen,
	description={oder auch Anwendungssoftware werden Computerprogramme bezeichnet, die genutzt werden, um eine nützliche oder gewünschte nicht systemtechnische Funktionalität zu bearbeiten oder zu unterstützen. (Beispiele für Anwendungsgebiete sind: \enquote{Bildbearbeitung, E-Mail-Programme, Webbrowser, Textverarbeitung, Tabellenkalkulation oder Computerspiele})}
}

\newglossaryentry{iMage}
{
	name=iMage,
	plural=-,
	description={ist eine Anwendungssoftware der Firma Pear Corp und dient dem Anwenden von Kunstfiltern auf bestimmte Bilder}
}

\newglossaryentry{Komprimierung}
{
	name=Komprimierung,
	plural=Komprimierungen,
	description={ist ein Vorgang um Dateigrößen zu verringern}
}

\newglossaryentry{Domain}
{
    name=Domain,
    description={ist vereinfacht gesagt ein Name für einen gewissen Netzwerkbereich (z.B. \enquote{führt google.com zur Google Suchmaschine})}
}

\title{SWT1: Lastenheftvorlage}
\author{Nils Pukropp, 2301588}

\begin{document}

\maketitle

%
% % Hier beginnt die Gliederung des Lastenhefts
%
\section{Zielbestimmung}
Die Firma Pear Corp soll durch das Produkt in die Lage versetzt werden, Bilder automatisiert aus dem Internet herunterzuladen.

\section{Produkteinsatz}
Das Produkt dient der Firma Pear Corp zum Beschaffen von frei verfügbaren Bildern übers Internet.

Zielgruppe: Nutzer der \gls{Applikation} \gls{iMage}

Plattform: Arch, React, Nintendo Switch, Playstation 4, xBox One X

\section{Funktionale Anforderungen}
\begin{itemize}[nosep]
\item[FA10] Das Suchen von Bildern mit Kriterien(Anzahl, Nutzungsrechte, Dateiformat, Dateigröße)
\item[FA20] Das Suchen von Bildern mit integrierter \gls{Komprimierung}
\item[FA30] Das Suchen von Bildern in angegebenen (Sub-)\glspl{Domain}
\item[FA40] Das Anzeigen der über die Sucher geladenen Bilder mit Kriterien(mittlerer Farbwert, Name, Herkunft)
\item[FA50] Die Bilder können lokal oder auf den Pear Crop Zentralservern gespeichert werden.
\end{itemize}

\section{Produktdaten}
\begin{itemize}[nosep]
\item[PD10] Es sind relevante Daten über die Nutzer zu speichern.
\item[PD20] Es sind relevante Daten über die geladenen Bilder zu speichern
\item[PD30] Es sind Bilder lokal oder über den Zentralserver zu speichern
\end{itemize}

\section{Nichtfunktionale Anforderungen}
\begin{itemize}[nosep]
\item[NF10] Die Funktion /FA10/ soll für 500 Bilder maximal 10 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von einer Stunde abbrechen.
\item[NF20] Die Funktion /FA20/ soll für 500 Bilder maximal 20 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von zwei Stunden abbrechen.
\item[NF30] Der Zugriff auf den Zentralserver von Pear Corp soll von mindestens einhundert (100) Nutzern gleich-
zeitig erfolgen können und die Dauer des Hochladens der Bilder maximal linear mit der Anzahl der Bilder
wachsen.
\end{itemize}

\section{Systemmodelle}

\subsection{Szenarien}
\begin{flushleft}
    Die Funktion /FA10/ soll für 500 Bilder maximal 10 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von einer Stunde abbrechen.
    Die Funktion /FA10/ soll für 500 Bilder maximal 10 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von einer Stunde abbrechen.
    Die Funktion /FA10/ soll für 500 Bilder maximal 10 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von einer Stunde abbrechen.
    Die Funktion /FA10/ soll für 500 Bilder maximal 10 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von einer Stunde abbrechen.
    Die Funktion /FA10/ soll für 500 Bilder maximal 10 Minuten benötigen und selbständig nach einer Suchdauer von einer Stunde abbrechen.
\end{flushleft}

\subsection{Anwendungsfälle}
\subsubsection{Bilder suchen/anzeigen/speichern}
\begin{tikzpicture}
    \begin{umlpackage}{Applikation}
        \umlsimpleclass[x=3,y=7]{Bilder suchen}
        \umlsimpleclass[x=6,y=5]{Bilder anzeigen}
        \umlsimpleclass[x=3,y=2]{Bilder lokal speichern}
        \umlsimpleclass[x=9,y=2]{Bilder online speichern}

        \umldep[geometry=|-,stereo=depend, pos stereo=0.5]{Bilder anzeigen} {Bilder  suchen}
        \umldep[geometry=|-|,stereo=depend, pos stereo=0.5]{Bilder lokal speichern} {Bilder  anzeigen}
        \umldep[geometry=|-|,stereo=depend, pos stereo=0.5]{Bilder online speichern} {Bilder  anzeigen}
    \end{umlpackage}
    \umlactor[x=-0.5,y=5]{User}

    \umlassoc[geometry=|-]{User} {Bilder suchen}
    \umlassoc[]{User} {Bilder anzeigen}
    \umlassoc[geometry=|-]{User} {Bilder lokal speichern}

    \umlactor[x=12.5,y=5]{Server}
    \path (12.5,5.25) node[above,inner sep=0pt] {\Ofen[2]};

    \umlassoc[geometry=|-]{Server} {Bilder online speichern}
\end{tikzpicture}

Akteure: Nutzer, Server.

Anwendungsfälle: Bildersuche, Bilder anzeigen, Bilder speichern.

Textuelle Beschreibung: (folgt)



%
% % Automatisch generiertes Glossar (Latex zwei mal ausführen um Glossar anzuzeigen)
%
%\glsaddall % das sorgt dafür, dass alles Glossareinträge gedruckt werden, nicht nur die verwendeten. Das sollte nicht nötig sein!
\printnoidxglossaries
Siehe \url{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Glossary}.




\end{document}
